---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸ - در زندان شهربانی
---
# شمارهٔ ۲۸ - در زندان شهربانی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بگرفتم آفتابه که گیرم ره مبال</p></div>
<div class="m2"><p>آژان گرفت راهم و گفتا اجازه نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتم تو تا اجازه فراز آری از رئیس</p></div>
<div class="m2"><p>من ریده‌ام به خویش‌،‌ بگفتا که چاره چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>یاران نظر کنید که جز من به روزگار</p></div>
<div class="m2"><p>آن‌کس که بی اجازهٔ دولت نریده کیست</p></div></div>